Intel：年底推出第11代 Rocket Lake-S CPU 但製程仍是14nm

icelake架構改用成熟既14nm製程出

對於Intel來講起碼有改CPU架構同時提高IPC（配合高頻） 只有一個目的撑到10nm++ 出來

不過AMD Zen3 7nm+ 傳聞都會有10% IPC增加 仲未提及頻率提高幾多

仲㩒得住啲tdp 咩

14nm+++++++++++++++++++++

14nm+++++++++++++++++++++++++++
就黎粒U 整到成個面盤咁大

所以只有8c

Intel到底發生咩事
點解唧極都冇牙膏出嘅

10nm製程卡關和不夠産能 部分產品只能用産能夠限既14nm

火箭湖不了

以前AMD俾Intel打到仆街時唔係話收埋好多科技咩，唔見嘅喂
AMD踩入7nm喇喎

靠台積電

一係intel多d玩雙CPU
一塊版兩粒u咁打AMD 包贏

等12代Intel就有10nm++多核心CPU

我地intel 2代制程打柒amd

點解唔搵TSM做

tsmc 5nm + AMD Zen4 表示

Huawei's Loss AMD's Gain, TSMC Develops Special 5nm Node

呢單新聞幾重要下

intel自已有廠加tsm d製程爆晒啦

相機界果邊Canon都醒水 急急腳推部R5出嚟
Intel連吹左好多年既10nm都係只聞樓梯響

TSM d期俾哂apple amd 仲有高通

仲熱過火箭

AMD NV Apple
TSMC表示現有客戶優先, 冇位俾你

老實講，而家改架構升ipc 係重要過 升製程加時脈

始終skylake架構太舊 掘到乾咁濟

架構同製程要互相配合的

Intel：我堂堂行業龍頭，點會搵人代工出？

年尾出，拎嚟當暖爐

INTEL一到店，所有AMD們便都看着他笑，有的叫道，「INTEL，你的性能又落後了！」他不回答，對櫃里說，「來兩個14nm++++，外加一個新socket。」便叫價九百美元。他們又故意的高聲嚷道， 「你一定又在唧牙膏了！INTEL 睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」 「什麼清白？我前天解焊9代的蓋, 裏面又是牙膏導熱的。」INTEL 10代的功耗達到224W，身上的風扇咆哮着，爭辯道，「唧牙膏不能算落後……牙膏！……INTEL的R&D，能算落後麼？」接連便是難懂的話，什麼「單核性能」，什麼「高頻」之類，引得眾AMD都鬨笑起來，店內外充滿了快活的空氣。

14nm高頻率 + Icelake IPC提升 應該ok
但代價只能8C 呢個係DIY市場冇咩事 但OEM 度 一大堆10nm/14nm産品線先煩

AMD + TSMC Yes!

Icelake本身設計俾10nm先有1X % ipc提升
套落14nm唔知有冇咁大提升

睇intel點樣做好icelake同14nm既optimization

好似有個白痴煙鏟逐個comment俾負評?

煙條諗住2022年7nm搭DDR5同PCIe 5.0?
不過到時AMD已經5nm+喎

肯定係煙粉

「Intel，你又請打手了！」但煙這回卻不十分分辯，單說了一句「不要取笑！」「取笑？要是不請打手，怎麼會逐個comment負評？」孔乙己低聲說道，「㩒錯!㩒…錯…」他的眼色，很像懇求買家，不要再提。此時AMD己經出了5nm，便和大家都笑了。

amd製程靠TSMC姐

咪又係研發出嚟,intel 以前咁勁,而家啲工程師炒曬? ATV化

點解呢幾年Intel輸到咁
以前明明壓住AMD

AMD唔掂要放棄GF 投靠TSMC
但INTEL唔掂都冇放棄自家晶圓廠
不過INTEL有錢又唔同講法

卡製程

贏撚咩
兩粒先贏人一粒
咁消費者又要比錢買多粒
實個個買amd

我愛INTEL

讓賽

AMD咪又係屈CORE多過INTEL

AMD架構容易做到多核 成本低

唔係話搵就搵，cpu 咁先進既野，要磨合好耐

代工咋，主要技術都係amd自己出

冇返咁上下既製程
amd有好既技術都冇用

intel一早都設計左新架構啦 但卡製程唔用新架構

唔係AMD, 你而家都係繼續用4核心INTEL

INTEL HEDT 都有十幾核

all in amd
年尾上80蚊

你講到咁極端咁冇野好講, 以前xeon都大把核啦咁

冇錯
超過4核心一早有
AMD只係將售價拉低左

因為覺得自己叻係10nm唔洗用EUV
然後就出事

第10代係咪就出？

5月尾出

AMD出7nm嘅一定轉會

Intel Roadmap而家有新加7nm製程 但問題係10nm都要面對提高頻率問題 7nm一樣都要面對

當然呢個問題 tsmc一樣要面對

intel有個+號先上到高頻

一早已改用amd cpu

同做人一樣：不進則退

之前齋食desktop年代，以為夠食，結果殺出smart phone都仲未肯改革，終於....

但事實上intel 仍然好賺錢

intel係5g chips provider

門路多

2樣
1.10nm個spec太緊 仲緊過tsnc 7nm duv
2.無用euv

1+2先出事

睇番pc 咁多年
有競爭果d年份先賺得多
因為做大左個餅d人換機多左

同埋佢缺貨 係咁加價 所以都係賺多左

Intel咁多業務
主要收到應該唔係靠消費級cpu

*收入

睇財務報表都有1/3架

連登仔：我唔幫襯intel執硬

佢又嚟玩逐個留言腐皮

負評有咩用

煙粉玻璃心
駁唔到咪做啲小學雞野